被問公務員可否網上發表不同聲音 聶德權稱須注意觀感

公務員事務局局長聶德權說，作為一個普通市民，言論自由是受到基本法保障，但公務員是要執行政府政策，基於這個身份，公務員某方面的言論和表達自由是受到限制，公務人員的言行要符合身份，不能令人質疑或擔心是否真心支持政府政策，為何可以公然反對政府政策。

聶德權在本台節目《千禧年代》被問到，公務員可否在個人網上社交評台發表不同聲音，他回應說，即使只是在網上朋友之間發表意見，但眾所周知網上評台的傳播性很強，大家要有心理準備網上的私人意見，最終會變成不是私人意見，需要注意有關情況引致的影響、後果和給人的觀感。

2019年11月5日 - 署理行政長官張建宗說，公務員須政治中立、不偏不倚

共匪官員講觀感

咁撚多限制

光頭狗？

講佢地鐘意/支持佢地既野，態度正確，專業
反對/唔岩聽，違反誓詞、有違中立原則，唔專業

依隻支那奴才做完政制及支那局長之後畀支那調過去做公務員局長就係要搞依啲支那政治嘢

即是我打份公務員工.
就等於賣左個屎忽給佢.
無晒私人意見,集會,討論自由.
(又可以拿上國際線打)

你要刪除專業兩個字.
佢地唔喜歡聽,你講得幾專業同數據持平,
都一樣可以隊Q你!!

唔好著黑色衫返工啦公務員

個人身份發表意見有乜問題？之前阿江蛇著住制服接受電視台訪問都可以話係個人意見

想打公務員secret

反政府 = 犯法

一個唔批評得嘅機構
一定唔會有進步
所以

香港獨立
唯一出路

佢例外，因為佢係狗

呢條友炒得，轉左post 都做野一舊舊，阿柀蘇攞F, 雖然做野進取左，但係都唔達標，out!!

隻光頭狗比人投訴極都係不成立

共產黨不止要你禁聲，你遲早就發聲的自由也沒有

幾好吖，繼續收窄